\chapter {Ergebnisse} \label{results}

\section{Sequenzen}
In Abbildung~\ref{fig:sequence1} sieht man einen Teil einer Motion Capture Sequenz, in der eine Person eine scharfe Linkskurve l\"auft. Die gesamte Sequenz besteht aus etwa 600 Frames, wobei am Anfang und am Ende nur wenige Marker \"uberhaupt zu sehen sind. Das liegt daran, dass die Person zu dieser Zeit sich au\ss erhalb des Sichtbereich der Kameras befand. Die Abbildung zeigt deshalb einen Ausschnitt aus der Mitte der Sequenz. Zu sehen sind acht Einzelbilder, jeweils 40 Frames voneinander entfernt. Die in den vorherigen Abbildungen gezeigte Pose ist ein Frame relativ am Anfang dieser Sequenz.

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{pictures/rendered/seq.png}
		\caption[Sequenz 1]{Sequenz 1: Scharfe Linkskurve}
		\label{fig:sequence1}
	\end{center}
\end{figure}

Erwartungsgem\"a\ss \ ist die Haut vor allem in der N\"ahe der Gelenke stark verformt. Allerdings kann man in diesem Bild auch gut die Posendeformation des Oberschenkels sehen.

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{pictures/rendered/seq3.png}
		\caption[Sequenz 2]{Sequenz 2: Normales Gehen}
		\label{fig:sequence2}
	\end{center}
\end{figure}

Die Abbildung~\ref{fig:sequence2} zeigt, wie die Person in normalem Schritttempo geht. Auch hier sind die einzelnen Bilder 40 Frames voneinander entfernt. In dieser Abbildung kann man gut die Verformung der Schultern sehen. Dass die Verformung deutlich st\"arker ist, wenn sich der Arm hinter dem K\"orper befindet, als davor, h\"angt mit dem leicht eingeknickten Ellenbogen zusammen. Wenn die Hand vor dem K\"orper ist, ist der Oberarm senkrecht und nimmt damit ziemlich exakt die Rotation in der Standardpose ein, mit der verglichen wird.

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{pictures/rendered/seq2.png}
		\caption[Sequenz 3]{Sequenz 3: Sprung}
		\label{fig:sequence3}
	\end{center}
\end{figure}

Die dritte Sequenz zeigt einen Sprung. Aus Gr\"unden der Sichtbarkeit wurden die einzelnen Frames seitlich verschoben. Bei der Generierung der Posen wurde bei den hier gezeigten Sequenzen keine gelenkbasierte Regularisierung, wie in Abschnitt~\ref{ss: jointbased reg} beschrieben, verwendet, sondern eine knochenbasierte (Abschnitt~\ref{reg}). Die Probleme dabei sind hier sehr gut an den H\"anden sichtbar. Die H\"ande bleiben den gesamten Sprung lang in etwa der gleichen globalen Ausrichtung. Was man stattdessen erwarten w\"urde, ist, dass die H\"ande der Bewegung der Arme folgen.




\section{Performance}

Die Bestimmung der Pose eines Frames dauert auf einer Intel Core i7-4771 CPU zwischen 40 und 50 Sekunden. Den gr\"o\ss ten Teil der Zeit braucht das Programm f\"ur die Generierung des SCAPE-Meshes in der Evaluationsfunktion des iterativen L\"osungsalgorithmus.

Bei Aufnahmen mit 160 Frames pro Sekunde ben\"otigt es damit zwei Stunden Rechenzeit f\"ur eine Sekunde Animation. Aus diesem Grund ist es ratsam, f\"ur Tests nur jedes n-te Frame zu verwenden. Man muss sich hierbei allerdings bewusst sein, dass sich die Gl\"attung, sofern man die Gl\"attungskonstanten nicht abh\"angig von der Framerate definiert, anders verh\"alt.
